
Q1. What does the 'len()' function do in Python?
a) Counts the number of characters in a number
b) Returns the length of an object
c) Creates a new list
d) Converts to lowercase



Q2. Which of the following is the correct way to create a list in Python?
a) list = {1, 2, 3}
b) list = (1, 2, 3)
c) list = [1, 2, 3]
d) list = <1, 2, 3>


Q3. What will be the output of print(3 ** 2) in Python?
a) 6
b) 9
c) 32
d) Error


Q4. Which method is used to add an element to the end of a list?
a) add()
b) insert()
c) append()
d) extend()


Q5. What is the correct way to create a comment in Python?
a) // This is a comment
b) /* This is a comment */
c) # This is a comment
d) <!-- This is a comment -->


Q6. Which of these data types is mutable in Python?
a) String
b) Tuple
c) Integer
d) List


Q7. What does the range(5) function return?
a) [1, 2, 3, 4, 5]
b) [0, 1, 2, 3, 4]
c) [0, 1, 2, 3, 4, 5]
d) A range object representing numbers 0 to 4


Q8. Which operator is used for floor division in Python?
a) /
b) //
c) %
d) **


Q9. What will happen if you try to access a dictionary key that doesn't exist?
a) Returns None
b) Returns an empty string
c) Raises a KeyError
d) Creates the key automatically


Q10. Which of the following is used to handle exceptions in Python?
a) try/catch
b) try/except
c) catch/throw
d) handle/error

answers:
1. b
2. c
3. b
4. c
5. c
6. d
7. d
8. b
9. c
10. b
