Q1. What does the len() function do in Python?
 a) Counts the number of characters in a number
 b) Returns the length of an object
 c) Creates a new list
 d) Converts to lowercase
 Answer: b
Q2. What is the output of print(type(5))?
 a) <class 'string'>
 b) <class 'float'>
 c) <class 'int'>
 d) <type 'number'>
 Answer: c
Q3. Which of the following is a correct way to create a list in Python?
 a) list = (1, 2, 3)
 b) list = [1, 2, 3]
 c) list = {1, 2, 3}
 d) list = <1, 2, 3>
 Answer: b
Q4. What will be the result of 3 * 'abc' in Python?
 a) 'abcabcabc'
 b) 'abc*3'
 c) ['abc', 'abc', 'abc']
 d) Error
 Answer: a
Q5. Which keyword is used to define a function in Python?
 a) func
 b) define
 c) def
 d) function
 Answer: c
Q6. What is the output of bool('False') in Python?
 a) False
 b) True
 c) None
 d) 0
 Answer: b
Q7. How do you start a comment in Python?
 a) //
 b) <!--
 c) #
 d) --
 Answer: c
Q8. Which of the following data types is immutable in Python?
 a) list
 b) set
 c) dict
 d) tuple
 Answer: d
Q9. What does the range(5) function return?
 a) [0, 1, 2, 3, 4]
 b) [1, 2, 3, 4, 5]
 c) range(1,5)
 d) Error
 Answer: a
Q10. Which of the following is used to handle exceptions in Python?
 a) if-else
 b) try-except
 c) for-while
 d) switch-case
 Answer: b
