Q1. What is the correct extension for a Python file?
A) .pt
B) .py
C) .python
D) .pyt
Q2. Which of the following is used to output text to the screen in Python?
A) print()
B) output()
C) console.log()
D) echo()
Q3. What is the result of 3 + 4 * 2?
A) 14
B) 11
C) 10
D) 22
Q4. Which data type is used to store a sequence of characters, like a name?
A) float
B) int
C) str
D) char
Q5. How do you create a list of numbers from 1 to 3 in Python?
A) list = (1, 2, 3)
B) list = [1, 2, 3]
C) list = {1, 2, 3}
D) list = <1, 2, 3>
Q6. Which keyword is used to define a function in Python?
A) def
B) function
C) define
D) func
Q7. What will the following code output? "hello".upper()
A) hello
B) HELLO
C) Hello
D) Error
Q8. What is the purpose of the if keyword?
A) To loop through a block of code
B) To define a variable
C) To handle errors
D) To execute a block of code only if a condition is true